<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/Maria/Desktop/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>Maria_MEI2020</keyname>
        <title>Trabalho de casa número 6</title>
        <subtitle>Ficha sobre Ontologias, DBPedia e Queries SPARQL</subtitle>
        <bdate>Março 2020</bdate>
        <edate>Março 2020</edate>
        <supervisor>
            <name>Professor José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <identifier>PG39292</identifier>
            <name> Maria Inês Vieira Pinto</name>
            <email>pg39292@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="maria.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p> O <b> objetivo</b> deste trabalho de casa foi a realização de uma ficha com 4 exercícios, sobre DBPedia, queries SPARQL, entre outros.</p> 
        <p>Começando pelo primeiro exercício, era pedido a obtenção de um grafo a partir do <i> GraphDB</i>. O professor disponibilizou a ontologia, que nós tinhamos de corrigir alguns erros e carregar no GraphDB para a visuação do grafo e dos seus nodos.</p>
        <p> O segundo exercício, era criarmos uma ontologia sobre compras, com 3 entidades: <b> Loja, Produto e Cliente.</b> Nesta ontologia havia 4 ligações que seriam: Loja vende Produto, 
        o Produto éVendidoPor Loja, Cliente compra Produto e um produto éCompradoPor Cliente. Para além da ontologia, tivemos também de desenvolver alguns queries <i> SPARQL</i>.(Exercicio2/queries.txt)</p>
        <p> O terceiro exercício, consistia em responder a um conjunto de queries através da <i> DBPedia</i> que se encontra na Pasta Exercicio3/queries.txt.</p>
        <p> Por fim, o quarto e último exercício era realizar mais queries em <i>Sparql</i> relativas a uma ontologia de Pokemons. Essa ontologia (pokemon.rdf) foi carregada para o GraphDB e posteriormente, procedeu-se à realização das queries. (Exercicio4/queries.txt)</p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/minesvieira/PRC/tree/master/TPC/TPC6">O meu github</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/minesvieira/PRC/tree/master/TPC/TPC6/Exercicio1"> Exercício 1 </deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/minesvieira/PRC/tree/master/TPC/TPC6/Exercicio2/queries.txt"> Exercício 2 </deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/minesvieira/PRC/tree/master/TPC/TPC6/Exercicio3/queries.txt"> Exercício 3 </deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/minesvieira/PRC/tree/master/TPC/TPC6/Exercicio4/queries.txt"> Exercício 4 </deliverable>
    </deliverables>
</pr>

